# Основные представления

## Функциональное представление

### Регистрация

![Регистрация](regs.drawio.png)

### Работа с профилем

![Регистрация](profile.drawio.png)

## Информационное представление

![Информационное представление](info_view.drawio.png)

## Многозадачность

![Многозадачность](concurrency_view.jpg)

Многозадачность достигается за счет того, что каждый HTTPS-запрос клиента порождает отдельный
поток вначале в  API, а уже и потом в сервисах к которым он обращается.
Так же для асинхронного взаимодействия используется очередь.
## Инфраструктурное представление

![Безопасность](![infra.drawio.png](infra.drawio.png)
### Основные моменты
- Код хранится в Gitlab
- GitLab CI используется для построение CI/CD процессов
- ArgoCD - реализация GitOps - шаблона
- Prometheus + Grafana + Loki - для метрик и логов
- Jaeger -  метрики
- Sentry - для сбора ошибок с наших сервисов
- Allure - для сбора очетов о тестировании
- Zabbix - для мониторингом за ифраструктурой
- Кластер Kubernetes и базы данных - это managed-решения от  AWS.

## Безопасность

![Безопасность](sec_info.drawio.png)

### Основные моменты безопасности
- Клиенты подключаются по HTTPS идут на API Gataway
- На API Gataway реализована авторизация и аутентификация с помощью сервиса Identity Provider
- Identity Provider может делигировать аутентифкацию популярным соц сетям.
- Для автризации релизована ролевая модель
